# Что такое Git Bach?

**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

# Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

Команда **git pull** — одна из множества команд, отвечающих за **синхронизацию** удаленного содержимого. Команда **git push** используется **для выгрузки** содержимого в удаленный репозиторий.


# Что такое merge request?

 **Merge request** - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. В разделе Merge Requests" нажмите на New Merge Request" для создания нового запроса на слияния одной ветки с другой.


# Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда **git status** отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда git log .


Команда **git log** используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

# Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

**Подмодуль Git** — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.

Для добавления нового подмодуля используйте команду **git submodule add** , указав относительный или абсолютный URL проекта, который вы хотите начать отслеживать.